\documentclass[]{article}

\title{Inštalačná príručka k webovej aplikácii pre ÚHKT}
\author{Allan Kálnay}

\usepackage{minted}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{polyglossia}  %language
\setmainlanguage{slovak}


\begin{document}
\maketitle
\newpage
\sloppy

\noindent \textbf{Krok č. 1}\\
V prvom rade je potrebné, aby mal užívateľ nainštalovaný interpreter pre R. Ten si môže stiahnuť z následujúcej stránky -- \url{https://cran.r-project.org/mirrors.html}. \\

\noindent \textbf{Krok č. 2}\\
Je treba správne nastaviť konštanty pre pripojenie k MySQL databázi a SQL dotaz pre správne kódovanie znakov pri databázových transakciách.

V súbore \textbf{src/db/db\textunderscore connection.R} si užívateľ nastaví konštanty \textbf{host}, \textbf{port}, \textbf{dbname}, \textbf{user}, \textbf{password} podľa svojich potrieb.

V súbore \textbf{src/db/query.R} sa nachádza konštanta \textbf{set\textunderscore names\textunderscore query}. Táto konštanta obsahuje string s MySQL dotazom, ktorý nastaví kódovanie znakov pre všetky databázové transakcie, ktoré aplikácia využíva. Podľa toho, aké kódovanie znakov používa užívateľov R intrepeter, je nutné nastaviť vhodný character set. \\

\noindent \textbf{Krok č. 3}\\
Keď už má užívateľ nainštalovaný interpreter pre R, tak ho spustí a otvorí sa mu konzola. Teraz užívateľ spustí následujúce príkazy:
\begin{minted}{R}
library(shiny)  # load shiny library
# change application_folder to your application directory
application_folder <- "C:/Users/Test/app/"
# change app_port to whatever free port - app will be 
# listening on this port
app_port <- 8080
runApp(application_folder, app_port)
\end{minted}
Kód si treba prispôsobiť podľa vlastnej potreby. Do premennej \verb|application_folder| musí užívateľ priradiť cestu k aplikácii -- absolútna cesta zložky, v ktorej sa nachádza súbor \textbf{app.R}. Do premennej \verb|app_port| je treba priradiť číslo portu, na ktorom užívateľ chce, aby mu bežala aplikácia. \\

\noindent \textbf{Krok č. 4} \\
Ak má užívateľ nainštalované všetky balíčky, ktoré aplikácia využíva, tak sa mu aplikácia úspešne spustí. Ak užívateľ nemá nainštalované balíčky, tak ho konzola upozorní na to, že potrebuje nainštalovať určité balíčky. Keď úžívateľ nainštaluje všetky potrebné balíčky a zopakuje \textbf{Krok č. 3}, tak mu aplíkacia pobeží. Výsledkom bude, že z užívateľovho počítaču spraví balíček \textbf{Shiny} server a ostatní užívatelia budú môcť navštíviť stránky, ktoré aplikácia poskytuje.

\end{document}